【大雨警報】珠江口西部的強雷雨帶正逐漸東移，並可能影響本港（2019/4/27）

大雨警報：2019年4月27日
此帖文討論期：大雨影響完結為止
【註】 發出大雨警報，表示本港大部分地區可能受持續大雨影響。 此帖文為短期性質，當取消大雨警報後會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在貼文上。謝謝。 以下圖片會自動更新。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 閃電戒備服務：
◆ 閃電雷達圖像：
◆ 香港雷達圖像：
◆ 深圳雷達圖像：
◆ 中國雷達圖像：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度/海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

終於有日稍後增多唔炒

哇打到嚟

仆街la 無帶遮

未來一兩小時香港廣泛地區可能受大雨影響，市民應提高警覺。

終於可以唔洗咁熱

熱咗咁多日都係想落吓雨

黃色黃黃色

寫定遺書

今次郁得慢

郁得慢代表如果中咗會有排受

而家喺旺角坐巴士去屯門，喺屯門公路應該中雨區

可以感受強陣風猛烈吹晃車身

預 料 高 達 每 小 時 70 公 里 或 以 上 的 陣 風 吹 襲 香 港 。

希望屯公中雨區，落車停雨已做定最壞打算，必要時入屯市避雨

濕晒啦屌

個天勁黑,睇黎場雨唔細

有冇Amber

雨帶唔好散呀

散了

有冇Red

一起舉傘，一起的散

我個係海中心，點算

16:00 黃色暴雨警告信號

暴雨警告信號現時為黃色

雨區消散

小心D石湖風，即刻上岸啦。
上一獲有版你見

大圖有紅色既？

又嚟

下世小心啲，出街睇天氣報告

黃雨嚟喇 🌧️

點解今次未開始落就黃雨定？

係咪有排落

黃定光

快過打飛機。

Squall line?

黃雨係預警訊號

安坐家中

四點個天黑撚哂

好撚黑個天

上一次仲Pre-Red埋

上次領過野 今次咁早黃雨

分區天氣全部白色
不過黃雨

未夠上次勁, 上次下午兩點黑到好似夜晚七點咁

港島乜事都冇

上面唔係話個雨帶郁得慢咩

其實上次都係未落就黃咗，不過係朝早既稍後部分時間有陽光

想落街跑步但佢黃雨
而家又一滴雨都無 我

個天打晒飛機咁
仲有好大浪

新界西開始落到倒水咁

水都冇滴

依幾張圖重停左响上個月(同埋傳統首頁右邊細雷達圖，)
有冇人幫手反映下?

今朝返工見冇雨個天又唔係好黑冇帶遮 今晚10點收工 會唔會濕撚哂

新界西超大雨

係下午短暫時間有陽光

九龍新界冇得避

左至右咁掃過去

而家呢條野唔算粗同埋算快，大雨應該唔會好持久既

你收工都落完啦 點會濕呀

新界黑撚晒

係黃色黃黃色

狗屎了

葵涌無雨
希望聽日唔好落

打啦，我好悶呀

欲有山雨飄搖、排山倒海之勢

呢個雨帶零死角全香港一齊中

今日落好喇...聽日唔好落

世界末日

戚家陷家產啦!!!!!!

荃灣好大聲

UFO襲港

屯門又首先淪陷

黎到香港之前又收皮

有冇ching喺九龍城知咩情況？

仲要出户外工作

想去旺角行下但驚麻煩

黃大仙仲未落，但好黑

可以睇定d夜晚先出

mk天已黑

冇上次咁大雨

聽到有雷聲
不過未有得落住

好細pat

荃灣返工，冇帶遮

港島乜事都冇，落去買野都冇雨

好想返工

屯門公路落狗屎

屋企d 牛羊仲係出面食緊草點算

又放假先落雨

無咩持久力

比盡2個鐘

九龍塘未落

元朗好似倒水

依家返緊去屯門

又係港九新界無得避

Yellow rainfall warning signal is holding now

呢一刻4:42
天文台Apps一直都入唔到⋯

我唔鐘意今日又陰又冰封feel既天氣，前排嘆左咁耐，今日一下子好惡頂

去大彎區交合

未落出，但個天已經黑曬

將軍澳仲未落到

我鐘意少少暖同爽既舒服天氣，前幾日暖暖地勁爽個啲天氣正到仆街，香港個隻係暖得好舒爽

後面仲有pat

仲有冇"今日落哂，聽日唔落"呢支歌唱？

想問你哋嗰度已經落咗雨嘅巴打
今次有冇上過星期六咁大風呀

無，上次勁D

點解咁都有負皮
問下新界西啲巴打都唔得?

到了

唔該曬
上次真係好大風

今次要落幾耐

好快停

上次有颶陣點同
真係勁好過好多8號波

我就咁個句而家黃雨都10+負啦

呢個完全無料到

一到hk即減弱

下 午 3 時 45 分 至 4 時 45 分 ， 本 港 各 區 均 有 閃 電 記
錄 。 各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

屯 門 10 至 30 毫 米 ，
離 島 區 0 至 29 毫 米 ，
元 朗 1 至 18 毫 米 ，
北 區 1 至 15 毫 米 ，
荃 灣 1 至 7 毫 米 ，
大 埔 0 至 6 毫 米 ，
葵 青 0 至 2 毫 米 。

大嶼山好大雨

好撚塞車屌你老母 搭撚到燥

個雨雲撞到個大霧山, 一去到沙田減弱哂

停雨啦屌你老母落飽未

準備完場

我托住部主機係街到做緊孤兒仔
俾我翻屋企啦

有病睇醫生

散散地
上星期六震撼d

唔知仲有無「你今日呵完屎，聽日仲呵唔呵」呢支歌唱

過去兩三小時，新界西及大嶼山多處地區錄得約30毫米雨量。

雖然亮綠好難夠黃雨達標，但體感上試過係街感受唔同顏色實際既雨強，就知道亮綠已經係感覺上既大雨一般人會覺得交合無炒真係有大雨

當然唔係叫你無遮淋雨啦

喺九龍塘等巴士

等15分鐘黎架客滿

又再等佐10分鐘

完全唔覺雨帶減弱

開佐遮一樣半隻腳濕曬

綠迴波一樣倒曬水

增強返 市區有黃色

完。
屌。

tko啱先個下行雷

屌你老母又係星期六日

個雨帶快啲走啦
我想返屋企呀

開工唔擔得遮，濕晒

雨量幾平均 但1730過去一小時就冇一區達標

收左皮 六點出太陽 真係從西面升起

天光

下午有大雨及天晴

出太陽

雷達有冇出現過棗紅色，甚至紫色既雨帶？香港對上次中紅色就係上次黑雨？

個天大包圍

要學689出律師信

又唔講明幾點落雨定出太陽

其實持續性重要d
黃波掃一個鐘:75x1=75mm/h
紅波掃十分鐘多d:100x0.2=20mm/h
之後如果黃波得半個鐘:75x0.5=37.5mm/h
加埋得近60唔夠黑雨

事實上黑雨反而係不斷增生既黃多過一下就過既紅

就算紫色落雹，得十分鐘都係300x0.2=60mm/h唔夠黑雨

廣泛地區大雨之後出太陽

沙田出🌞了

在 下 午 6 時 20 分 ， 青 洲 錄 得 每 小 時 超 過 70 公 里 的 陣 風 。

港島都係

特別天氣提示
天 文 台 在 4 月 27 日 下 午 2 時 30 分 發 出 之 雷 暴 警 告 ， 有 效 時 間 延 長 至 今 日 下 午 7 時 30 分 ， 預 料 香 港 有 幾 陣 狂 風 雷 暴 。 在 下 午 6 時 20 分 ， 青 洲 錄 得 每 小 時 超 過 70 公 里 的 陣 風 。

預 料 高 達 每 小 時 70 公 里 或 以 上 的 陣 風 繼 續 吹 襲 香 港 。

雷 暴 發 生 時 ， 請 採 取 以 下 預 防 措 施 ：

1. 留 在 室 內 。 在 室 外 的 人 士 應 躲 入 建 築 物 內 。

2. 切 勿 站 立 於 高 地 或 接 近 導 電 的 物 體 、 樹 木 或 桅 桿 。

3. 提 防 猛 烈 陣 風 。 留 心 被 飛 散 或 墜 落 物 件 擊 中 。

4. 在 高 速 公 路 或 天 橋 上 的 駕 車 人 士 應 減 低 車 速 ， 提 防 猛 烈 陣 風 吹 襲 。

於 2019 年 04 月 27 日 18 時 25 分 發 出

就嚟黑球達標